Tuli ette Jaan Otsing ja kaebas: temal on Kristine Watzoni käest 1878 aastal Koroka talus tehtud töö pääwade eest alnimetud wölg saada:4 pääwa sönnikut wwedaman olnud a' 1 rubl			4 rubl.		4 pääwa sisse kündman olnud a' 1 rubl			4 rubl.		2 pääwa maad äästaman olnud a' 1 rubl			2 rubl.		3 pääwa maad kördaman olnud a' 1 rubl			3 ubl.		4 pääwa rükkid maha tegeman olnud a' 1 rubl			4 rubl.		1 mees 2 pääwa päiwilistega rükkid pöiman			4 rubl.		2 pääwa hobusega lino likku ja wälja wedamas			2 rubl.		6 pääwa lino kakmas ja wälja wötmas a' 40 kop			2 rubl. 40 k.		päiwilistele on maksnud			3 rubl.		heina niitmas ja kuhja panemas ollud			50 k.		2 pääwa hobusega weskil käidud ja tsiga tapetud			1 rubl.		1 pääw 1 hobuse ja 2 mehega heino wedamas olnud			1 rubl. 40 k.		4 pääwa hobusega lino rabamas olnud			4 rubl.		5 pääwa mötsast puid ragumas olnud a' 40 kop			2 rubl.		puid mötsast wälja wedanud			1 rubl.		60 kop. raha ja 1 kott soola  Krist. Watzonile  antud			6 rubl. 60 k.		Summa			44 rbl. 90 k.		
ning nõuab seda kätte saada.
Kristine Watzon kaebtuse üle küsitud ütles wälja: temale ei ole enam päiwi, ei ka muud midagi tehtud, kui järgmised1 kott soola ja 60 kop. raha on saanud			6 rubl. 60 k.		1 mees olnud 3 pääwa puid ragumas			1 rubl. 20 k.		1 hobune 2 mehege heino wedamas			1 rubl. 40 k.		Weskil käidud ja tsiga tapetud			1 rubl.		päiwilistele on kaibaja maksnud			2 rubl. 80 k.		lino likko ja wälja wedamas on olnud			2 rubl.		rükkid maha tegemas on olnud			4 rubl.		Summa			19 rubl.		
selle wasta on Otsing  talw otsa tema puid palutanud nõuab			3 rubl		3 wakka ala on tema Otsingel rükkid pöimanud a' 2 rubl. nõuab			6 rubl.		3 pääwa kartohwlid wötmas olnud			1 rubl. 20 kop		8 reht aitanud peksa a' 50 kop.			4 rubl.		4 pääwa 2 inemisega lina kakmas olnud			2 rubl. 80 kop.		1879. aastal meestel sitta weo ja kündmise aig söögi andnud			7 rubl		töuwo tegemise aig meestele söök antud			7  rubl.		1/2 aasta sulase palk, keda Otsing 1/2 aasta palk om maksetud			25 rubl		nöndasama 1/2 aasta tüdruku palk			12 rubl 50 kop		sulasele ja tüdrukule arwatud wäe ja röiwa raha, mis aga Otsinge kätte jäänud, selle, et need enne aiga teenistusest ära lastud			20 rubl.		ka on Jaan Otsing 30 punda lino ära müünud ja raha oma kätte jätnud			84 rubl.		Summa			172 rubl. 50 kop		
mis tema kaibaja käest kätte nõuab saada.
Jaan Otsing wastutas selle pääle, et tema kül 26 punda lino ära müünud ja saanud 54 rbl. 60 kop., aga maksnud seda Koroka talu rendiks möisale ära;
Kristine Watzon puid ei ole tema palutanud, 1 wakka ala rükkid on Krist. Watzon pöimanud, kartohwlid ei ole wötmas olnud; ei mäleta, kas on linna kakmas olnud wöi mitte; reht peksmas on paa körd abis olnud, meestele on tema pölls töö man ise alati söögi andnud ja ei ole Koroka talus sulast, ei tka tüdrukut olnudgi.
Liis Kertmann tunnistas: naisterahwale andnud Otsing iga töö mano söögi, kas meestele ka andnud, ei tia tema mitte.
Liis Wirro tunnistas nöndasama, kui Liis Kertmann.
Möistus: Et Kristini Watzoni oma ütlemise pärra temal 19 rubl. Jaan Otsingele maksa on, aga KogoKonna Kohus Otsinge käest sulase ja tüdriku poole aasta palga ühte kokko 37 rubl. 50. Kop. rüa pöimamise ja rehe peksmise eest 3 rubl. 20 Kop. ülepia 40 rubl. 70 Kop. Kristine Watzoni hääks maksa möistab, siis saab see 19 rubl. maha arwatud, niida, et Jaan Otsing 21 rubl. 70 Kop. 8 pääwa sees Kristine Watzoni hääks wälja peab maksma.
Peter Hendrikson XXX Hendrik Piirson XXX Kusta Iwanthal XXX Peter Torg XXX Peter Pedoson XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772 - 774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi Körgemat Kohut tahab käija ja ei olnud Kohutkäijad mölemad sellega rahul.
